形成中的「香港民族」意識

形成中的「香港民族」意識

《願榮光歸香港》這首半個多月前由連登論壇網友集體創造的歌曲還沒多少人關注，831太子地鐵站事件後有人提議這首歌當「國歌」，昨晚在太古中心聚集了大量人群合唱。

馬克思的階級鬥爭論，原是區分資產與無產階級，運用到共產政權則是辨識出一群「人民的敵人」，打倒他們，然後再拉出另一群「人民的敵人」繼續鬥爭，讓整個社會分成很多彼此疏離或或仇恨的小群體，好方便統治

中共應對這次香港反送中運動也是用類似的手法，明明反送中運動從一開始的「反逃犯逃例修正」至擴大的五大訴求，無一與主張香港獨立相關，其中被認為「完全自治後走向獨立」的「雙普選」訴求也是香港基本法中明定的目標，但中共還是將街頭最前線那群激進「勇武派」港人打成港獨，用最容易煽動情緒的民族主義發動輿論全面鬥爭，想逼「和勇非」港人與「勇武派」切割，讓「勇武派」失去後盾後好「止暴制亂」。

但這次支持「反送中」的香港人太多了，對721元朗白衣人無差別攻擊的矛頭主要是指向警匪勾結，反的是不公義的「港府」，但其後中共發動的各種反港獨輿論宣傳與武力恐嚇，強硬標識「港獨」群體的過程中，中國國內各種一邊倒的話語不只是咒罵「暴動的廢青」，還擴大到仇恨幾乎所有的香港民眾，不把香港人當同胞，只要島不要人，讓許多香港人了悟原來你們不將我們當同胞，我們與你們是不一樣的群體。

在831太子車站由代表政府的警察對市民無差別「鎮暴」後，《願榮光歸香港》悠揚的歌聲與記述這場「反送中」活動的MV影像，勾起了無數港人共同的患難記憶，開始被大量傳唱甚至被部份定義為「國歌」，而共同的苦難正是凝結「想像的共同體」最重要的工具之一，於是「香港民族」的討論出現，當更多的人認同「香港民族」時，下一步就是真正走向港獨了。

Push
新活動：唱民主聖歌，傳福音！
手足每晚都好努力貼連儂，但凌晨3-6就比人清！
913 914 915 活動要去，但請起返連儂牆
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
等所有人知道發生緊咩事先！

連儂牆起源於反共，呢條戰線不能倒！

勇武走得太前，做人要有公關！
文宣多一個就好多！連儂牆要人！

一場抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 幫襯良心小店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
5. 做運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會事務，做陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.10

香港民族獨立